[Клиентская документация](https://gitlab.com/xquanto/docs#%D0%BA%D0%BB%D0%B8%D0%B5%D0%BD%D1%82%D1%81%D0%BA%D0%B0%D1%8F-%D0%B4%D0%BE%D0%BA%D1%83%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D1%82%D0%B0%D1%86%D0%B8%D1%8F)

[[_TOC_]]

<!-- * Реферальная программа
	* Бонусы пригласившего
	* Бонусы реферала
	* Начисление бонусов
	* Срок действия реферально программы
 -->

## Реферальная программа

### Бонусы пригласившего

Пригласив реферала, пригласивший может получить два вида бонусов: за 3 события, и торговый.

Бонус за 3 события, начисляется единоразово, в размере 20 USD, за каждого реферала, по факту последнего из 3 событий:
* Регистрация
* Прохождение KYC
* Разовый депозит больше 100 USD

Торговый бонус начисляется ежедневно, с комиссии тэйкера по всем рефералам в размере 15%


## Бонусы реферала

Рефералу так же выгодно быть приглашённым: по факту прохождения KYC (~~TODO: сейчас по факту регистрации~~), 
рефералу предоставляется грэйс-период, до 3 месяцев, в котором комиссия тэйкера равна 0.


### Начисление бонусов

Реферальные бонусы начисляются в основной валюте - доллар, и поступают на соотвествующий кошелёк,
и могут сразу использоваться по назначению клиента.

[Клиентские кошельки](wallet.md#валютный-счёт-кошелёк)


### Срок действия реферально программы

Бонус за 3 события действует в течении 1 года, с момента регистрации реферала 
(необходимо что бы 3 события произошли в интервале 365 дней).

Торговый бонус действует в течении 5 лет, с момента регистрации реферала

Бонус на грэйс-период доступен в течении 1 года, с момента регистрации.
